咁既情況應該儲錢未來買樓定依家租樓

今年二十到尾 其實諗左幾年想出去租樓住
屋企其實好大 家人關係又良好
但覺得咁大個人唔應該再同屋企人住
可能受西方教育影響覺得出黎做野之後好應該獨立生活 所以都諗左好幾年

但其實我份工收入唔錯 又唔洗俾家用 未來五年連人工升幅一個月平均儲到六萬蚊應該
睇中既單位兩房依家四成首期係兩百七十萬
假設樓價未來五年升多三成
我儲五年應該有望儲到三百五十萬首期（未計我依家已經儲左既四十萬，畢業以黎都比較大洗，以前又比得多家用所以暫時做左野咁多年都儲得唔算多）

租既話一房13000月租或者兩房16000月租
有個朋友可以夾份一齊租兩房 一人8000一個月
所以其實係可以一邊租一邊儲錢買
但我諗緊係咪要咁做
始終一闊三大一年起碼都要洗多十幾萬
尤其我朋友都未firm到我係咪一齊租
如果我自己一個租就要租一房13000一個月
到時想儲錢買就更難

但係早租早享受 我又唔係咁想三五七年後三十五歲人先黎搬出去住
未來既野冇人知架MA 但我呢一刻就好想有自己既生活

做租租幫人供樓on99，不如儲錢買
quality of life 緊要D，邊租邊儲錢

我話你知，一定要買，細同舊都要買，當年如果冇買，今日邊有樓收租，邊可以串9上司，有被動收入！如果冇買
今日一定住劏房，老闆見你唔可以冇左份工一定渣Ｌ到盡，講完。

都岩
我覺得長遠自住樓真係要買
我係糾結緊應該全力儲錢買
定享受左先寧願儲慢D都出去租樓先

我覺得如果多過3年先買既話
可以買啲係接受到但次一級既選擇
你人工高易過壓測 600萬做埋按保可以做8按
到時3年後升得癲你起馬跟到樓價升幅有層樓 升得太勁買唔起新樓你鍾意住番又得 你鍾意套現換大又得。 跌既話都唔會蝕好多 一樣照賣你可以換大屋
相反你唔買既話未必跟到資產升幅 林鄭改公私樓比例 你咁耐再買無人保證到你個舊錢一定追得上升幅。
你而家買完個個收租你同番屋企人住都可以

你意思係要以儲三年以內為目標？
我都覺得太耐就太多變數

按保做八成按有咩條件同有咩要注意？
可唔可以大約講講
費時google
THX

唔係呀 因為你話5年後先買麻 你都甩左SSD啦 你咁高人工做8按都過到壓測啦
無咩條件 要比保費一筆過同壓測高左

我人工其實依家得55k
話一個月儲60K係以未來五年平均數計埋人工升幅黎計

屋企大，唔需要比家用，月入高過連登fg。就憑呢3點，你想租就租啦，橫掂你買到樓只係遲早嘅事，想享受就享受先，你無趕上車嘅需要

係
想快d上車一係降低要求，一係痴屋企人，你無迫切性下諗得搬出去租，即係你對自住其實都無迫切性需求，你中意啦

移民

假膠
一時無野做
一時又話屋企幾層樓揸手
現實中既廢物

唔想自爆太多
屋企確係幾層樓揸手
但唔係我有幾層樓揸手
話冇野做其實係一邊搞緊幾樣野一邊搵緊一份全職
個女仔係話我搵到工定落黎可以再搵佢catch up
仲有係無錯我搞緊果幾樣野都夠我月入四五十K(今個月係55k)
以前番去讀書前係有份正職搵開50k
所以黎緊五年expect 連薪金increment儲到六萬一個月

養唔養狗？
識先已去廁所

咪玩啦師兄
大家都係力爭上游緊炸
事實係我自己本人除左果四十萬積蓄就咩都冇
番左黎香港幾個月都儲唔到新錢
真係比較大洗
所以尋晚先心血來潮想plan plan 儲錢買樓
但係又想黎緊收入穩定番之後搬出黎住
唔想就黎三十歲人都咩都冇吊吊fing但又想早d自己住

租啦
你唔租我d樓點算

租樓日日賺，住唔啱過兩年又可以搬，簡直就係試住。

屌 依家同男友都租緊屋 支出13k
我叫佢買住600萬上車盤先
供屋好過交租幫人供樓啦
佢屋企人唔比佢買 話算過2020會跌

其實我同男友加埋都有100k 收入
但我都好撚淆
好驚2年後會貴到仆街

2020會跌唔跌點算

有無地方扑野？
會唔會同居？

話搵50K 又話儲到60,000
話無比家用 但係又話之前比太多搞到save唔到錢
話要地方要搬出去住 但屋企有幾層樓揸手

唉 ... 我明白人類係要搵存在感 同你咁樣做冇益㗎

咁撚得閒9UP去搵工啦CHING

家境OK，收入OK，個人搵錢能力OK，唔使煩買樓住，俾我揀會享受住先，就算升多2成，對你影響都唔大，唔使急住，你而家要做嘅係拎手頭現金做好投資，同時注意現金流動性。

btw，上連登勿認真，自己留意下個巿，睇多啲投資理財知識，哩度大把人鳩噏唔使負責任（包括我），唔好上黎睇完就跟